[Switch] Splatoon2 [13] 發問前先睇第一頁

Splatoon2 (スプラトゥーン2)
遊戲/Amiibo/JoyCon/ProController 發售日期：2017-7-21

Splatoon是一款4對4 第三人稱射擊遊戲，與其他射擊遊戲有所不同
玩家需利用武器把地面塗色，佔色面積較多的一方獲勝

官方介紹片段(中文):

日本官方網站:

日本官方Twitter:

香港官方網站/ 遊戲介紹:

歐美官方網站:

現時會出現的場地
(8揀2, 每2小時轉一次)

開Post用文件

常見問題/ Q&A:

Q: 行日歐美澳版有咩分別?

A:
行/日版 遊戲語言為日文 Splatfest(祭典)主題/時間跟日ser
歐版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟歐ser
澳版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟澳ser
美版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟美ser
注意Fes活動跟據過住經驗開24小時 故不需擔心時差問題
Online對戰優先配對鄰近地區(即係亞太區)玩家

Q: 點解分咁多版?
A: 因為唔同版本Splatfest主題有唔同, 例如 午後紅茶, 變型金剛等

Q: 點樣升Rank?
A: 玩公開嘅網絡對戰

Q: 去邊度玩網絡對戰?
A: 主城直行Lobby, 或者直接撳X->A
最頂係League Battle, 同朋友組2/4人小組玩Rank Mode
第二係Rank Battle, 有3種玩法, 玩法介紹可以碌茖少少睇Q&A
第三個係Turf War, 即係佔地模式
第四個係Join玩緊嘅朋友
第五係Private Match, 可以自訂Rule, 場地 同朋友玩
第六係Online Lounge, 經App voice chat+同朋友玩

Q: 玩唔到網絡對戰?
A: 港服未開, 去轉region做日本/美國/歐洲, 之後重新開機
或者加多個profile, 登入日本/美國/歐洲ac, 再用該profile開game

注: 未知2018年收費服務係跟ac定跟機, 請考慮清楚

Q: 咁唔同版本可唔可以連機?
A: 平時網絡對戰/SalmonRun可以, Splatfest活動唔得, Local面連可以

Q: 對戰時十字掣上下代表乜?
A:
上
カモン ComeOn (平時係依個)
やられた 俾人殺咗(被殺後轉為依個)
ヘルプ Help (SalmonRun死後變依個)
下
ナイス Nice

Q: 咩係Splatfest(祭典)?
A: 玩家分兩個陣營對戰, 最後跟據表現送海螺, 勝出隊伍會多啲海螺
海螺數目係根據你Fest完結時嘅稱號派發, 升到最高等勝出隊伍有24粒, 落敗隊伍有21粒
(稱號等級所對應海螺粒數係3-5-9-16-24/2-3-7-13-21咁上)
稱號所需分數係10-25-50-99咁上, Total要184分
Splatfest只係會玩Turf War, Splatfest期間強制參加Splatfest, 無得玩Rank Mode, 但可以玩三文魚

Q: 點參加Splatfest?
A:廣場中間告示版揀自己陣營, 揀定後會送件Fest Tee俾你, 再於指定時間(睇App,App內時間已轉換為你本地時間), 入Lobby(平時網絡對戰個位), 最頂嗰格係團體戰, 同同遊戲版本嘅朋友組好四人小組後同其他四人小組對戰, 第二格係Solo
Splatfest期間無得同朋友合流

Q: Fest Tee有咩特別?
A: Fest Tee拎去拆裝備碎片只需要$2000, 平時要$20000
Fest Tee打Splatfest強制著上身, 完左Splatfest 就會系統回收

Q: 海螺有咩用?
A: 開裝備Slot (下面有詳細解釋)

Q: 同Nintendo Switch Online App有咩連動?
A: 可以用App 開房 generate URL, Share URL俾其他人就可以join你
亦可查看自己對戰之相關數據, 購買遊戲內之服裝, 以及進行語音通話
由於港服未開 iOS要用美/日ac search "Nintendo Switch Online" download
Android可用apk, download link:

Q: 點用App買衫?
A: Online對戰一次>開App揀Splatoon2>右上角Shop Icon>揀衫落注文(落訂)>入Game對戰屋(Lobby)隔離海膽仔>最後一個選項俾錢拎衫

Q: 用App訂衫有無限幾時俾錢?
A: 好似無

Q: 點解衫分咁多牌子?
A: 各牌子對應一種服裝技能, 抽中該技能的機會 會有所提升

Q: 隻海膽仔咁多選項其實講緊乜?
A: 第一個係買廣場上啲人嘅衫(要事先買廣場上啲人訂購)
第二個係用海螺開裝備Slot
第三個係拆裝備碎片
第四個係組合碎片
第五個係買用App訂嘅衫

Q: 點樣舉報玩家(放置/自殘/Cheat等等...)?
A: App->戰績(格劍icon)->揀返嗰場->click佢個名->通報

Q: Amiibo有咩用?
A: 可以解鎖衫,武器,歌等, 亦可儲存裝備配置 同埋可以進入影相模式

Q: 點解scan Amiibo得個頭拎? 唔係有全身裝咩?
A: 先對戰超過20場> X掣> +掣> Amiibo讀自己裝備>去Amiibo Box拎其他裝備

Q: Amiibo可唔可以借比人用
A: 可以, 但要係主機設定還原隻amiibo洗走所有資料, 建議拎曬衫先借比人

Q: 可唔可以唔用體感?
A: 入設定(主城撳X->L)可以set唔用, 但真心建議俾次機會體感, 上手後自然同方便好多
同埋注意體感係for你微調, 大幅度轉視角依然係靠右菇

Q: 可唔可以set手提mode唔用體感, 桌上mode同TV mode用體感?
A: 可以, 手提同桌上&TV mode係分開set

Q: 對戰時點傳送(飛)去隊友度?
A: X -> 揀隊友 -> A

Q: 點出大絕?
A: 右上角儲滿氣按R3(右菇)

Q: 武器隔離枝旗仔代表咩?
A: 熟練度, 到5嘅倍數會有Bonus經驗值

Q: 有無需要買Pro手掣?
A: Pro手掣舒服好多但唔係必需

Q: 視角怪怪地喎....?
A: Y掣Reset 視角

Q: 點畫畫?
A: 主城紅色郵筒

Q: Hero Mode (單人劇情模式) 點入?
A: 主城左上拎遮個「啊婆」

Q: Hero Mode d武器點升? 包唔包埋對戰mode?
A: 第一關門口個box。兩個mode嘅武器係分開

Q: Salmon Run 點先有得online玩?
A: 指定時間(X掣->ステージ情報->Salmon Run有得睇,顯示時間係你本地時間)
去左上商會, 或者直接 X->商會

Q: Salmon Run Mode奬品去邊度兌換?
A: 主城左上角市商會隔黎有部機

Q: 點用倍經/倍$卷?
A: 主城黃巴士

Q: 點同FD一齊玩Salmon Run Mode?
A: Salmon Run Mode介面揀第二個開房, 叫FD揀第二個揀你個人仔入你間房, 齊人後開場, 唔夠4個人會幫你揾街外人入來

Q: 有無得一機雙打?
A: 無

Q: 邊度開本地(Local)對戰場?
A: 去機鋪(イカッチャ, 主城右面), 第一個係揾房, 第二個係開房, 第三個係開Salmon Run 房

Q: 一開Game叫你Set個性別同造型之後仲有無得換?
A: 主城撳X->R R R->最底(その他)->最底(プレイヤー設定)

Q: 有無連登Splatoon交友(加朋友)區?
A: 有,
連登 Splatoon2 任豚登記表

連登 Splatoon2 任豚名單

服裝技能中文翻譯(from 巴哈):

Q: Rank Mode (ガチマッチ) 啲玩法係點架?
A: Rank mode有3款，三款各自有獨立ranking，都係由C-開始
by 景三巴打

1. 運魚:地圖中央有枝魚炮，射爆佢個保護罩，就可以拎枝魚炮上身，自己武器就變成魚炮，魚炮可以儲力，將魚炮運去敵方陣地的小高台就嬴 (通常係重生點行出少少的位置)
畫面上方的數字係魚炮曾經運到有幾近小高台
有人拎起枝魚炮，畫面會有show個icon仔話你知條友係邊
敵方射爆保護罩爆開會死人，見到就爆唔好行咁近，邊隊射爆保護罩都可以搶拎魚炮，不過一爆就埋去搶好危險

2. 搶地：地圖會有專有地區框起左，將成個框起的地方油到變成自己色就開始count down，count 到0就贏，被對方搶返會有罰秒
如果有兩個框起地區，要填晒兩個先開始count down
填完個地安全就留一兩個人，另外一兩個就出去填返對面的移動路線，反兜敵人or埋伏，唔好企死個框區等敵人到

3. 推車/推塔：地圖中央有座塔，企上去就會自動行去敵方陣地，成功去到敵方陣地就贏，雙方都有人企係上面會唔郁
自方陣地時，企一企上去佢會自動返中央地帶，唔駛死企上面
越多人企上面行得越快，越易死晒

Salmon Run教學/相關資訊/武器心得
by 矢作萌花巴打

裝備選擇心得/入手方法
by 鑫毳巴打

裝備技能選擇

前提：這是一篇以技能為優先考慮的文章

好多人都會問到底買唔買依件好買唔買個件好
好似驚死日後買唔到或者唔買就走寶咁
首先可以諗下依兩樣

■如何分辦一件裝備是否合適自己？(主屬方面)

裝備主用途：
-提高自己生存力
-發揮武器效能到最大
-加快自己死亡後回到戰場速度
-裝飾

[生存力]
一直生存先可以為整隊持續貢獻
總好過你油少少死幾百次
你要知當你油完自己死係會醬爆
你油過既野同無油過分別唔大
只要你生存 敵人知你存在
就可以牽引住敵人
等齊隊友就可以齊齊打開劣勢

你同敵人對射時有無試過無油
或者覺得自己移位唔夠快補唔到刀/ 避唔到粒子彈？
要增加生存力，
第一件事係有能力逃走

要改善依個情況，裝備配答就可以幫到你。

安全鞋：文字上係寫可以減低敵方墨水對自己傷害。
實際上其實仲有其他用途
安全鞋可以增加係敵墨上游動距離
可能你唔知 其實我地係可以游過少量既敵墨
問題只係潛到一定短暫時間佢會強制性迫你變人型
游動距離增加 走位更方便
而已安全鞋仲可減少人型時踩上敵墨既速度懲罰

游速：走得快好世界，左閃右閃避彈一流。

回油/減主耗：戰場上無子彈你同等死無咩分別。
保持住有一定彈藥數 對生存總有幫助

[武器效能]
裝備能力加乘可以最大化武器既長處

機槍：人型移速可以大大增加油地範圍

狙擊：人型可以從牆邊快速移動突擊

Roller：游速可以神速走位見一個殺一個

所有炸彈副武：炸彈可以擾亂敵人仲可以索敵用
適當地運用對戰鬥有一定幫助
上代3.3減副耗仲可以二連炸擊(今代未清楚)
配上大技可以回油功能 四連炸彈都可以玩死好多人

[復帰速度]
死得快番上戰場時間越短越好唔洗教啦

カムバック（Comeback）
死亡時重生有３０秒所有能力上升
提升兩個主屬游速左右
配上一兩個游速你會飛天

SuperJump+StealthJump
跳加速+隱跳
留意跳落地個下如果敵人近既照樣會見到你落地點
你會曝路隊友潛伏位置害死佢
所以千萬不要飛交戰中既隊友

[強迫症]
你會想買晒所有野
但你有錢嗎？

■裝備入手方法
-商店
-老任App商店
-廣場上注文(Order)
-Amiibo

每一個裝備都會有個牌子
而牌子會影響小技能出現機率
詳情可望下依個網

小翻譯
付きやすい：易出現 (每一格30%)
付きにくい：難出現 (每一格5% )
目前隻Game出既時間唔長
所以好多裝備資料同難出既能力都未清楚
大部份資料都係一代沿用過黎等人測試
你當參考住先就OK
表上無既牌子=無傾向
例如如果想刷多d安全鞋碎片既
就盡量買多dパトロイカ裝備升
升完去海膽仔度比兩萬洗

[商店]
每晚11點更新商品
會根據你lv有排列唔同
未夠15lv唔會有3星裝
到20lv時123星會各有三件
今日買到聽日唔一定買到
但你唔買就九成聽日都會見到佢仲係度

[老任App商店]
限時裝備 會跟遊戲商店賣既物品相同
但主屬會變左另一款
Order完可以去搵海膽仔點最低個格拎貨
留意間唔中三星係會有伏貨
姐係你根本唔會用既主屬Cover左本來好有用個種
想查番本身件裝係咩主屬既可以上依個網址
暫時最齊係佢 但都係唔齊....
頂住先 話晒新Game修改太多

[注文]
見到路人啲衫啱心水就同佢傾計落order得架啦
最好就點d主屬同副屬差唔多既野
有60%機會會出左1小屬相同 價錢唔記得
有10%機會會出左2小屬相同 賣5萬
有1%機會完全相同 賣10萬
注文點都貴過商店買
但點都好盡量唔好注品牌貨好注品牌貨
以下為小弟失敗例子：

[打工(SalmonRun)]
當你有當月份裝備
再打多一件相同裝備時
無小屬性可換4000蚊
有小屬性可換碎片
簡一件岩心水既留起啦
小屬一定無傾向 刷碎片都唔錯

[Amiibo]
打完單機Mode
讀過一次裝備
再玩多過20場
就可以拎晒佢成套裝
無得注。

有關スーパーサザエ/Sea Snail(海螺) + 技能配置傾向
by 鑫毳巴打

相信各位Fes完結後會睦續收到海螺報酬，
數量會根據你既貢獻、投入程度，
即稱號等級而派發
除左Fes以外海螺入手方法仲有30級後每升一級
去廣場中間隻貓仔傾計都會送一粒比你
海螺極奇珍貴
請務必三思後先使用
我簡單寫寫用途以及推薦打洞裝備

用途：

1. 將1星或2星裝備打多一個洞，即加多一個小屬問號，上限為3。
2. 將三洞都無問號既裝備技能隨機洗走換其他，會跟據牌子小屬傾向而變化。

裝品推薦：
反正睇得我鳩UP既九成新手啦
我推回油速度比你地用咩槍都用得

回油速度增加
適合武器：萬能
牌子傾向：アロメ

名稱：フグベルハット
部位：頭
星數：★
傾向：副武器減消耗
簡介：炸彈人用

名稱：ヘッドバンド ホワイト
部位：頭
星數：★
傾向：安全鞋
簡介：保住回油速度同時保命。

名稱：ガンガゼロックT クロ
部位：衫
星數：★
傾向：人速
簡介：比較上機槍同狙會用配合得好。

名稱：スクールブレザー
部位：衫
星數：★★
傾向：Amiibo無傾向
簡介：反正無得Order
名稱：スクールブレザー
部位：衫
星數：★★
傾向：過關獎勵無傾向
簡介：反正無得Order

名稱：スクールブレザー
部位：衫
星數：★★
傾向：過關獎勵無傾向
簡介：反正無得Order

名稱：キャンバスHi モロヘイヤ
部位：鞋
星數：★
傾向：游速
簡介：游得快，即移動同一距離潛伏時間較短，通常會有稱回油慢左既體感，可以彌補。

名稱：ジョーズモカシン
部位：鞋
星數：★
傾向：主武減耗
簡介：毛筆、機槍、垃圾廚武銀噴槍較合適，保持移動回油又可以一路油。

名稱：トレッキングライト
部位：鞋
星數：★
傾向：爆風輕減傷
簡介：針對水桶、スプラシューターコラボ類主要用水球補刀既仆街。

名稱：サッカーバンド
主屬：逆境強化
部位：頭
星數：★★
傾向：回油速度
簡介：狙、或者死得比較少既人用，可以Keep住加SP。

名稱：サンサンサンバイザー
主屬：サブ性能アップ
部位：頭
星數：★
傾向：回油速度
簡介：炸彈人

名稱：ダテコンタクト
主屬：スペシャル増加量アップ
部位：頭
星數：★★
傾向：回油速度
簡介：大技狂魔

名稱：チャリキング帽
主屬：爆風ダメージ軽減
部位：頭
星數：★★
傾向：回油速度
簡介：提高生存力

名稱：イカノメT ブラック
主屬：ヒト移動速度アップ
部位：衫
星數：★
傾向：回油速度
簡介：垃圾廚武銀噴槍最合適

名稱：アロメテックT レッド
主屬：イカダッシュ速度アップ
部位：衫
星數：★★
傾向：回油速度
簡介：Roller或槍類較配合好

名稱：ウミウシイエロー
主屬：相手インク影響軽減
部位：鞋
星數：★
傾向：回油速度
簡介：萬能神裝備，上集根本就係必練首選。

名稱：ピンクビーンズ
主屬：サブ性能アップ
部位：鞋
星數：★
傾向：回油速度
簡介：炸彈人

其他我推既技能：
1.安全鞋 1.3/2.0效果幾好
2.游速 1.0/0.3以上就ok 1.6/2.3/3.0好爽
3.爆風輕減 1/0.3效果普通 最好2.0/0.6
4.人速 聽講nerf左好多，上集就配機槍、銀槍同最短既狙超好用，頭盔唔9up。

品牌技能傾向

日本Splatfest結果公佈
Mayo 2 - 1 茄汁

開Game會有奬勵(海螺)
海螺作用請碌返上去睇

(留名)

本身玩緊澳版
轉其他版係咪冇晒save要由頭玩過

yes

想請問呢個點過

射爆個波 衝埋隻鴨度 就完

歐版係咪冇mayo

脫

wrong post

係咪應該完fes前拆晒件tee啲技？

中文版只有PS4版吧，DQB既劇情唔錯

呢兩舊野係咩黎

整整下變咗鍾意睇啲神人玩多過自己玩

歐版完全冇人玩 等咗4，5場都唔夠人

係真 等到悶

想問下打rank 果三隻game, 如果c- 條bar 升哂係咪一定直升到b-?
我搶大炮 同推塔都係咁... 定係好彩先係咁？

蛋黃醬隊冇人

成日都waiting for players

尋晚玩都好快喎

升c

唔通得日ver 多人

求救

4，5場唔夠人，終於等夠人，點知打番蛋黃隊

我茄等左好撚耐又係打返茄

其實任天堂會唔會考慮將 日歐美三個ser合併？

唔會

淨係一個SER都成日斷
你估會唔會丫拿
個SER仲衰過 EA同Ubisoft

美版fes完啦

本來無一物 何處惹塵埃

條魚係用來英雄模式升級武器用
位置圖：

連極都連唔到 好冇癮

好在買左日版

美版無悔 禽日一直好順利

新手問題層出不窮

White shirt + tie

如果升晒嗰時完全冇裂痕（每輸兩次就有一條）
就會連跳三級

過咗ok線（即係唔會降級）升晒條bar
一條裂痕就升兩級，兩條就升一級
三條唔肯定
四條條bar會漏水會返去ok線前（但未係0），裂痕會冇晒

美版派海螺未

辛苦晒晒特登回我擺低兩粒膠

唔該巴打

原來係咁。。。。好難無裂痕，依o家又跌返去B級了

點解隱左形d隊友咁中意跳埋黎
果斷放生1換1

歐版係咪無蛋黃人，成日排唔到佢地

我歐版蛋黃人，反而search 唔齊茄人。
點攪? 唔齊人就無得玩。
未開始fes時好易夠8個開波

我成日都茄對茄

你都好丫，夠8個開波
而家成15分鐘都未開到一局

屌琴晚排一個鐘先打得3場
今朝排半個鐘都未有得打

連輸十場tower control 係精神既

真係唔知點。未開fes 前都無咁難搵人

諗緊買唔買返日版

我已經係雙修。要留意係save data 唔會互通

玩左7場，全部茄對茄

有得打已經好好 我solo完全冇得打...

歐ser排勁耐都冇茄 成日mayo內戰

咁你當初做咩比貴$50買英文???
要堅持自己，你應該叫其他人轉。

雙修好忙啊，打工點打，升裝打碎
二選一啦巴打

痴撚線

老老實實 唔係話咩 不過一次fes就睇得出咩版本會好d

其實日版玩多2日應該無咩唔明

呢度又大把人解釋

點都好過歐版排隊排成世都未打到一場

US等一陣就有

因為要等小朋友瞓左先玩得，所以日版果次FES我係夜晚十二點先開始打，
有嬴有輸下不斷打，到四點先打到MAX。

美版表示 fes時間 中午開始 三四場先對自己友一次 完全無問題

ラピッドブラスター打Rank好食隊友

我係因為朋友買晒美版 所以我先買 點知佢地買完又唔玩

咁就即放/隨便玩多兩星期，之後轉MH啦。

有冇日版嘅巴打連唔到對戰？
係咁岀error

美版team mayo 險勝

求先五至十分鐘前好快搵到人。。

澳版個結果痴捻線

少啲人揀mayo 緊係易贏啲

人地訓曬覺啦

三星裝，海螺個效果同20000蚊，有咩分別？

經過今次FES後，我相信會有大量二手歐版湧現巿面

講撚左好撚多次喇 開洞啊屌你

唔撚識睇 Q&A 都睇標題丫屌你

美版

投票差咁遠

你諗下你同美國人歐洲人連緊線，點會唔易斷

係咪ON9~~投票差咁遠都要輸

見到三個銀槍隊友真係想喊
盡晒力都係輸

關咩事?

73%咁多

歐洲人終於起身玩fes, 宜家易排左

咦，同歐澳版一樣 又話美版歐版fes都分開？

多豬標果隊咪輸囉

Ok 我睇多次 q&a 講多次，澳版fes應該同美版fes一齊？

我100%澳版，fes 個結果同上面巴打貼美版一樣樣

其實係咪會連到歐洲果邊啲人？

專登買歐美果堆會唔會揼緊春？

淨係festival 唔同姐
就咁油地都唔好玩其實..好似返工儲海螺咁

本身都以為係歐澳同ser 直至依個fest先知 係歐版 同美澳版
btw 美澳版 mayo最高 已贏24粒海螺

C- 直升B

美FES 白咖喱

做得好好

同問

點參加Splatfest?
廣場中間告示版揀自己陣營

一開GAME果個係廣場?
唔見有告示版, 完咗?

俾d掌聲自己

d人唔識玩rank真係好頹
拎住條魚番自己個度
開晒路都唔行

想問下大家，如果轉主機 save 可唔可以過落新主機到呢？

好亂呀我都
咁美版巴打同澳版巴打連唔連到機呀

三星裝可以開多個洞？

我都係澳版 但係同上面美版結果張圖一樣

咁不如下次FES 澳版D巴打貼張APPS 圖出黎睇下個時間係唔係同美版一樣啦 我都好亂

二星裝可以開多個洞?
一星裝可以開多個洞?
零星裝可以開多個洞?
裸體開唔開到多個洞?

幫你問定喇唉 濕撚晒 唉唔撚驚

新玩留名 岩岩做到9殺 CLS

澳版都係12點開始(香港時間)

是咪 8月5 中午 12 至8月6 中午12? 咁同美版一樣

點解嘅？啱啱先買左歐版

唔撚識睇落中文？

我問用三星用海螺同20000 有咩分別？

結果有條盲毛話可以開洞，叫我睇q&a

然後又多你哩修盲出黎柒

盲既就咪撚亂答啦

隻post 己經有堆盲既亂咁問

而家又多堆盲亂咁答

好撚好玩咩

有冇師兄解答下

之前好似有巴打同朋友(歐,澳)連唔到FES?

即係美, 澳, 歐

美澳同SER, 歐獨立?

紅字咪係你囉

藍字咁岩又係我

係呀

算撚鳩數，自己晒個海螺睇效果好撚過

啲撚樣，撚狗撚到自己做撚埋狗，改唔撚切，見人就咬

我唔係好明 人地第一句咪答左你開洞

係咪過左30lv可以用螺代錢啊

人地都話係文盲，點睇到個答案

美澳版splatfest 專用tg group

屌你老母

3星裝己經四技，仲可以開多個洞？

splatfest 唔可以friend join 2-3人.
要用team mode 齊四個先得
咩server 都係....咩區都有時間重疊, 重疊時就team 到

已經4技我諗現階段應該無得再開啦

真係痴撚線
自己on99仲要反咬人

一定係我寫到1999

逆境強化技 係咪好用？

一定係我答到1999 sor 巴打們

成班文盲，一開始寫明三星裝，柒左仲係度扮傻

睇下咩mode

係咪講緊拆技

咁躁做乜？四slot嘅話海螺就係random洗技，畀錢就係清晒所有技

你死得多就無用
隊友死得多就超好用

試完啦，三星用海螺有兩個效果，第一個係同比20000 一樣，即係拆左既碎片會儲返底，第二個就係random 比過三個技你

日文文盲都算 仲要中文都

Q&A寫撚到明都唔睇

我成日死，濫炒系

文盲撚識睇Q&A咩

LM

今日最高記錄 18.0 輸一場就跌返落去

成日死果啲裝返super jump 同quick respawn啦

所以見人就咬，亂鳩咁答三星裝用海螺可以加洞屌你

唔撚鳩你 你識閪自己去試去睇啊
最後問撚完 再俾人撚完 咪又係死死地氣自己去試傻閪

我係傻閪，你咪狗閪，撚到自己變埋狗，見到少少位就咬左先

唔撚鳩呢d人，永遠都伸手架啦

佢狗西入腦，邊有得唔理，見到少少位就忍唔住咬

明眼人知咩事啦 到呢刻仲真心膠

痴撚線
呢到啲人玩隻魷魚都可以咁燥狂

柒撚左扮傻嘛

歐版都係冇人玩 等勁耐

入唔到

我屌

準備去湖邊等執switch

咁其實只係拆碎片+老虎機比3個隨機技?
要轉2/3個同技真係好似課金抽5星金蛋。

其實

mayo 無人

要同技就拆裝用碎片出啦

歐版無乜人post野
呢個post 上左好耐

歐版茄汁勁少少得唔得呀

勁就得啦 唔洗多

mayo 人少但個個都好勁咁
ketchup 果邊好多新手. 掛機...

今日幾鋪都淨返半分鐘到就斷線

同q&a個答案有咩分別

點解歐版搵唔到人玩
Mayo friend

呢樣真 啲人廢到用狙剩係殺到一個 用銀噴都會攞第尾 宜家寧願對返ketchup

有無人買左？好似可以用手機apps傾計用

app有件好樣d既隱形烏賊衫賣

邊到買？幾錢？

lm

298$ 屯門市中心

就咁用手機裝app都可以傾啦

佢只不過可以駁埋game 聲入耳筒
但要手提mode 條線先夠長

買黎有咩謂

主要個盒吸引到我 好靚

咁又係
其實出面有冇個舊混音器賣？

今日先買機 留名

幫頂2星帽開多左個洞
本身主技已經係墨水效率提升（主武）
開完洞 副技 墨水效率提升（主武）x2 同潛行速度試升 幾岩心水

買game了 收工馬上玩

星期日會唔太雷得咁過份，連幾鋪千幾都輸。叫人點玩

想問下 我衫有招隱形跳
點解仲係會成日落地比人秒殺

美澳紐同ser

1.安全鞋 1.3/2.0效果幾好
2.游速 1.0/0.3以上就ok 1.6/2.3/3.0好爽
3.爆風輕減 1/0.3效果普通 最好2.0/0.6
4.人速 聽講nerf左好多，上集就配機槍、銀槍同最短既狙超好用，頭盔唔9up。

想問咩係0.3 1.0 依d數字

人係你落點附近都會望到
垃圾技黎

一個大係1.0
一個細係0.3

好彩買左日版

大意思係主技？？細係副技？

岩岩開機玩 瞄準有d 唔慣 郁得好快

烏賊忍者招技大家點睇？

玩咁耐 廢事換

上到A- D人真係好勁 1對1完全唔夠打

其實邊度有得睇幾時開三文

點解沒得換膚色
但可以換髮型

game入面？

你on9

終於升到上mayo king 可以休息下

其實可以
你睇q&a變性都得

game入邊通知=開左，但我想喺佢未開之前知

輸5，6場先贏1場
已經盡殺 殺左11個
啲隊友1個都殺唔到人

你真係唔應該打機

之前試過最多連勝果次就係星期日

請問師兄
唔係唔同版都連到架咩?
點解普通網絡對戰Join FD，佢寫"You can't join that fd"

冇係房

搵到了，喺日文攻略網

即係要開個房先再同佢地排?
但同版既FD Join係等佢完場就識自己Join

唔答咪算囉，自己搵到答案都要畀粒膠我

sor我無寫好 有幾種叫法

0.3 = 3個小屬
3.9 = 全身12個都係同屬

以前興玩交換裝備order刷最後一格
會用數字黎表達自己有咩裝
同埋0.2裝唔係靠左邊既話無人會要
因為order完會好肉酸唔方便刷

唔知連登幾時有人交換裝
我依排自己街場打好耐先有一個1.2比我order

試武輸到仆街
搞完一輪都係得本身用開果幾把武識用
轉返武先贏返

唔該巴打

我以為換裝備。見有 其他選擇
得髮型 換褲

終於搵到換左皮膚色 唔洗做黑鬼了

想問下d裝，主技有無必要用3個主技，但安全鞋嗰d放主技都ok？

做咗陣水桶廚，好冇滿足感
其實splattershot呢啲冇乜射程優勢，對水桶係咪最好走佬?

0.3唔係一個sub咩

你打錯定我一直搞錯

試過扮一陣黑鬼玩玩，真係好唔襯頭髮五顏六色

一直用緊水桶
殺人好爽喎
見到槍搵位兜後路就算係咁9潑都殺到人

依件ok?

咩叫ok
個款幾靚咁係咪叫ok?

玩壞手咪冇滿足感囉

我就係自己main機槍，試玩下水桶睇下有乜弱點
結果亂鳩咁黎都殺到開行，完全諗唔到用機槍可以點打

一般高手 會唔會 用體感 轉視角左右？

定都係用茹 轉左右？

見網上高手 轉得好快 又準 殺人

所有唔識規矩又走去打rank既仆街我屌柒晒你地

我見到3way水桶覺得自己做唔到先手都會走開先

總有人正面衝埋去當自己葉問

水桶低撥向高都冇問題

啲人點畫到咁靚，用touch mon 畫到咁勁？
除咗紅色郵筒仲有其他方法？

特殊方法print/一格一格點出黎
youtube有片睇

有咩技係好用 加移速 仲有咩

用親水桶都輸

要拉打，你射程唔夠就幫你唔到

個價 ok

近戰都係主武用油減少同回油速度up
仲有位加安全鞋都唔錯

遇到岩技係咪應該拆出黎備用

咩叫安全鞋？
指 敵方墨水影響減輕？

好勁

quick respawn要無殺到人，俾人殺第二次先會減喎

Thanks

符合定義"成日死"

油轆水涌油筆

打Rank運魚，係人地塔面前都唔上，係到射射射做乜鳩已經幫佢開哂路都唔衝最後仲要反輸

有冇其他技能要加到幾多為之好既分享？

哩個副武有乜用

岩岩買左黎玩 體感好難用
想問下大家set體感係set幾多

又黎

20

建議將DUDE果段motion control片加埋入Q&A 雖然都係冇人睇

交換裝即係連一場之後互相注文？

用開水桶，掃 ,落咩技好？
學之前巴打寫咁，用萬用嘅回墨同加速潛？

留意左好耐
依個post有好多巴打好有心 打哂好多實用資料出黎
但亦有好多唔知做乜9 下下窒撚到人暈
自己做過新手 唔係唔知就算睇完q and a都總會有野miss左同唔明啦
之後又話話乜7伸手黨，問過幾百次果d說話
屌你大佬啊 唔想答未算囉 下下老屎忽咁煩9住哂。

個post風氣差唔係因為新手發問 而係某部份老屎忽

之後轉過頭又屌豬隊友 新手唔知做乜9

再次感謝熱心做qa同願意解答既巴打

屌豬隊友嘅另班人，你認吓啲名先啦

體感0

好左好多架啦

我入左黎咁耐唯一一次真心火係有條友放山埃叫班人油密d

咁咪係文盲囉

上星期同fd雙排league
啲對手勁到痴線，好多場都30秒俾人直完
好似玩緊第二隻game咁

水桶特性：
消耗高 (主耗減、回up)
反應動作慢 (游速)
油地性能中上 特別係向前攻擊油唔到自己腳 (安全鞋)
距離短
2確

想問下個把灰色長既手槍用咩技能好,依咖用緊人速1.3,游速.同SP強化 烏賊忍者

ys 我暫時得d牌子裝 無咩本錢同人換

打到部主機風扇好響⋯有冇人都係咁？

有咩問題，唔玩咪唔響囉

驚佢好快燒機啫

唔響仲得人驚

常識唔係人人有

師傅教落，兩層油

只供參考 全牌子

個開房係咪一定要齊曬自己友4個先可以排到人?
之前茄汁對白汁果到

成日死，我覺得裝減少死亡扣嘅sp值個個效果好好
裝3個大嘅效果極高
如果真係乜都做唔到就狂死嘅，快啲出返黎都係無用架啦
塗下地放多幾次大都好

咁最多都係得60%交換到
咪要換幾日

咩叫牌子裝？

其實我有隻鞋係1.3 special 性能提升（最左）
算唔算拎得出手？

比多個你

曾sir

依家彈左game開唔返話error occured
restart完都開唔到

係

拆咗佢出嚟咪唔響囉
嘩頂，講起部電腦個風扇都好嘈，等我拆左佢先

依件值得買

果頭先解釋完你知
所以你就係燥底果班

換個角度
屌人唔睇q & a 係唔想有心嘅巴打白費心機咋，
咁都唔明

算啦，根本整完Ｑ＆Ａ啲人都係唔睇照問

轉個頭又問點先入到fes Yes we can!

多謝哂屌人果班

海螺有咩用

如果轉版，有冇得個AC轉埋過去

咁Q&A刪左佢得啦

no

save冇得轉

好正 開晒三個洞 最鐘意呢套衫

開嗮amiiboD頭盔

唔該哂咁多位師兄

公仔送果套？

死左膠真係好撚煩

果幾套都好正

我覺得啲人係睇完問詳情定係睇都冇睇係分到㗎囉

巴打我都有用 戰國裝，
可惜刷副技，好難出到靚野
洗技又貴

amiibo預用碎片啦，太無定向

我鍾意今集紫墨套甲

如果身上件裝同裝備鋪有相同
但裝備鋪果件靚技
點樣先可以買到裝備鋪果件
禁落去話我已經有 唔俾取代舊果件

點先有三文魚打

同有既人訂？

歐版係咪好小人...
開fest場都會唔夠人
同埋會同色打同色...

又成日斷線(唔知係咪機問題)

有一對主技儲SP速度提升 細技回墨速度X3嘅Yeezy 有冇人有靚裝同我交換互相注？

係囉，有d 後悔

Special 性能up 應該去到幾多main 幾多sub好？

畫完畫其實自己睇唔到，fd又睇唔到

搵唔到美版 全部得歐版...

玩到灰

8成時間都係2打4 或者3打4

一定有班撚樣係一入場就quit game

根本睇你好唔好運抽中freerider

唔係 係game入面果個裝備鋪
我知用app同訂人果啲都換到裝
但game入面果啲就換唔到

好似幾正

歐版 場都開唔到呀

點解唔見乜田出嚟講兩句

同有買到既人訂

頭先打rank推塔勁驚險
我果隊開頭打少個 已經輸味濃
對面果隊都差1個點 就贏
跟著隊友強襲同唔放棄
反推返轉頭贏 真係大奇蹟

哇..成套衫都咁勁...

歐版邊隊贏？

點解仲有人拎銀噴打tank 害人

邊到可以睇到 我新玩

邊撚個?

佢冇黎呢邊好耐啦

我都想問
同埋點拎奬品

想問下而家點開日本itune acc? 以前開落既都要重新入日本credit card 先比我用，個acc 形同比人ban 左

趕得切deadline洗走fes衫d技

出咗game入面睇到 獎品自動有

去itune搵個日本free app黎買
佢信用卡個度有得簡なし

笑撚死

斷線唔會 不過真係冇人

我而家唔換喇 玩左咁耐 唉

牌子裝三件
預洗30次左右會出
你預大約70萬可以整到依一件

200萬
其實唔難

如果同一代無變既話S+贏一次有6500蚊

都要上到先

即係平時打turf war 圍返 得D散紙

砌裝我諗住慢慢黎

玩左成日無斷過線 似你wifi問題喎

睇左q&a唔係太明注明同牌子
牌子裝嘅意思係咪即係三個slot都係佢易出果個技???
注文我見q&a話其實低機率拎得番完全一樣，咁注黎有咩用???

咩叫牌子裝

有樣野我其實幾想同有玩一代既巴打討論下

其實我唔係幾明點解splatoon2好似難玩左好多咁
以前我就係輕輕鬆鬆就上左S+
武器除左リールガン（藍色 射一次發三粒子彈）以外
全部都Keep到S+
但一轉左第二代變到玩極都好易死
因為無晒ｄ無敵技能？
場場都係是但一邊knockout
明全部技能同武器nerf晒應該玩得更持久無咁易死先係
但場場都係大家互殺10幾次
以前S+場完場個刻大多數都係殺7殺8死3到5次左右
點解依加會去到全隊都都殺10幾
一局節奏快到唔識形容
到底點解呢

等一局齊人仲耐過打一場
個sever又到底搞咩。

我仲卡緊A+同A loop緊上唔到
有時會諗到會唔會係隊友問題
不過都係放棄左依個諗法去番試射不斷練手感

我地依度有巴打上到S未

巴打返幼稚園進修下好喎
易 同 出 兩個字幼稚園都有勃

好似見過兩個巴打貼s圖

you got the point

1%直接出 賭馬咁賭你有得賭又唔洗錢你賭唔賭
就算唔係拎完全一樣
唔記得幾多 好似10%左右會出同件order極似但最後一格變左問號
個陣你有機會抽到第三格出你想出既野
就算唔出都可以慳番20碎整第格

S巴打出心得教教我

牌子 30% 出某技，係三個slot 都係

注文都有60% 出到一個sub...點會冇用

想問下雷神step work唔work架?

我見得splatoon 1 有片講

ボルト都出埋 實用到
但安全鞋Nert得太勁
要番個手感起碼要食你兩個主屬以上

連輸兩粒鐘

一個咁撚貴 留黎拆裝好過

反而有時等唔到Shop件裝我會注黎買
刷碎片用 無你想要個隻傾向刷成世

佢地唔會分啦,就好似沙鯊魚聞到M味,狗見到屎一樣

一有就衝上去

其實黎黎去去都係個幾個屌人姐,block晒就無,

一係就過多半個~1個月上黎,隻GAME都無新手

差咁遠咩
A- 完全同 B 兩個世界

work 朝早玩得好開心

係都block 亂問嗰啲先

差唔多我覺得 唔好比個字母影響左你感覺

我無玩一代

ボルト係咪枝新槍?

玩左無耐唔太熟啲野

其他射槍快既槍做唔做到

點解你地可以上到A
係c 啲隊友雷到痴線
一係油屋企 一係拎住個rainmaker 返屋企
上到B 已開心到傻

本末倒置
同d藍絲諗法一樣

我覺得a同b最大分別係a我carry唔起
升降左兩次

我岩岩過左安全線，三條裂㾗

我Group入面十個人有八個都輕鬆升b
剩底兩個女仔唔打rank

岩岩過 下round又有機會跌

我升A-
殺人完全唔叻，但就會關鍵時刻一嘢停左對方
跟住隊友就會發狂逆轉

結果係即時有定點？
我重新開game都睇唔到fes結果...

完左fes一兩粒鐘

唔係即時

完左既話好似要等轉MAP個陣先會UPDATE

好thx 嚇得我

S+左好耐 冇左無敵/唔齊裝/冇左下mon地圖

影響你夠唔夠大

你講果啲問題我完全冇 以前rank我都係殺開雙位數字人頭

我係 5
後來去試槍發現唔準 之後慢慢每0.5 咁降 直至我可以好準確拉到準哂 先用

其實練習個場地係邊到入 (有移動沙包）
搵極都搵唔到

賣武器果度

恕我講一句 而家既係A B C既人都係新手

S-S+係中手

S+有數字先可以叫高手

會唔會有Discord

我的確係新手

3金3毛跟我用水槍コラボ啦

有冇日版既人頭先22:00打勁斷線

睇自己裝備果陣簡武器既時候一樣可以打沙包

隻game出得一陣
除非玩開槍game同類應該好少人2先開始玩又上到S

個場set 細一半 怕handheld mode 頂唔順 連帶就係大家好快進入白兵戰

1既場大好多？
之前睇片好似多d機關
有大旋轉門

感覺上同以前差唔多 以前有幾個圖特別大就唔特別講啦

爬咗post 見到巴打post啲裝都幾op 有啲野想問:
想做到上面啲裝咁 係咪要瘋狂升裝然後拆技儲碎片再合咁?
同埋 我有啲唔係好明牌子裝係咩? 係代表個某種牌子會有高機率出某種技咁?
thanks

係
yes

裝備係輔助姐
無技術點都輸

岩

想問下注文其他玩家啲裝係會出返一模一樣既主技同sub定只係高機率出返一樣？

睇多次q&a

推車大家用咩武器？
狙我handle唔到，唯有用水筒幫手殺吓人

我打rank真係推車最揸，輸多

歐版嘅mayo king巴打有幾多隻螺呀

歐fes

想問下左上買唔買得過，thx

裝既野 靚就買啦 萬令蚊好快儲姐

下次 fes 通常會係幾耐之後?
定係個個月都會有 FES ?

蛋黃醬

茄汁單人組發生咩事

射擊game用右stick玩左太多年 ,
而家就算開左體感但係都係習慣性用右 stick 瞄,
體感用極都唔慣

如果隻 game 冇體感話我都可能會快d上到高 rank 既
因為見識過 d 人用體感可以瞄得好Q快 ,
練熟前唔太敢打 Rank , 而家先岩岩 c- 升 b-

成日都冇人打...

Update返張啱㗎啦

Update返張啱㗎啦[/quote]

[/quote]
其實2個有咩分別?1個邊係易D出一邊係難D出?

其實2個有咩分別?1個邊係易D出一邊係難D出?[/quote]

唔識英文？

師兄係邊個amiibo

咩料

其實2個有咩分別?1個邊係易D出一邊係難D出?[/quote]

我見佢係話common ability係5倍機率，uncommon係一半機率
Btw 張圖brand logo好似有d唔啱，krak-On嗰個

我見佢係話common ability係5倍機率，uncommon係一半機率uncommon係common再一半嘅機率
Btw 張圖brand logo好似有d唔啱，krak-On嗰個[/quote]

Q&A好似 沒提過呢問題，
只係教邊度取裝 介紹功能

唔識英文？[/quote]
SORRY 睇小左上邊,之前個張冇寫

Sorry，睇依個，1/2x likely，uncommon比平時少一半機會至真

[注文]
見到路人啲衫啱心水就同佢傾計落order得架啦
最好就點d主屬同副屬差唔多既野
有60%機會會出左1小屬相同 價錢唔記得
有10%機會會出左2小屬相同 賣5萬
有1%機會完全相同 賣10萬
注文點都貴過商店買
但點都好盡量唔好注品牌貨好注品牌貨

茄汁咁多人投

岩岩日SER係咪斷左一下?
玩緊一場斷左 之後我見D FD全部off

歐美都唔興食蛋黃醬
估計好多精隊只為易連對手同獎品而揀

最後一句睇唔到

太多睇漏唔奇嘅，
你ctrl + f搵注文睇吓

order曬呢條友三件裝

咁癲，分分鐘廿幾萬喎

Mayo得咁少人投

係咪即刻要用2個安全鞋或以上先會比較好用？重有無話用咩技會比較易用到咁？
我無玩1代唔知道要用到有咩需求
感謝

最後一句點？
但點都好盡量唔好注品牌貨好注品牌貨

唔知

但點都好盡量唔好注品牌貨好注品牌貨
其實已經錯左三個post

覺唔覺手提mode難操作好多

其實我睇唔明最後個句咩黎

我想問下升左一個rank之後，會有一條黃線係經驗值既上面，係代表d咩

OK線？過咗裂開唔跌ranking

用曬d螺開洞同洗咗2下技 d技都叫滿意嘅

開一個洞要幾多海螺

1

加油師兄！我都刷緊烏賊加速

拜大佬

刷完既話求每日交換ORDER

有人拆咗splatoon2個資料出黎

D物品資料好似幾齊

好！加咗ID先！我都想要抗油

我要90粒游速

黎緊會出嘅武器

黎緊會出嘅新大技

刷３．９定係一件
一件既話你２萬洗到出兩個先啦

裂一次唔跌？定之後都唔跌

走火入魔

銀噴大師之路

全部都差一個游速

唔洗兜，神人用乜都神，豬標用乜都豬

幾正喎有吹波波槍

freashness bonus即係點？

チョウシ

英雄模式
HERO MODE

(單人遊玩模式)

簡介
單人專用電腦模式，適合初次進入SP2世界的新手熟習遊戲內各種操作的模式。

位置
首次遊玩時往廣場左上方，會發現一位頂著傘的小姐，跟隨她按ZL進入英雄模式的首個場地--前線基地。(以後可以直接在廣場上按X選擇直接進入)

基地設施
•入口處最左方設有三個射靶沙包
•通道旁橙色箱子可以消費樫魚和魚子來強化武器/購入副武器
•三色汽球：紅藍兩色均出魚子，而黃色汽球(根據版圖而有不同顏色)依指示射畢後會掉落書卷

新手指引
首次進入基地時會指示玩家找尋地下隱藏的透明水煲狀物體，對其不斷射擊會打開通往關卡入口；首個版圖共有三小關，全通關後到基地正中央水煲位置挑戰首版BOSS，戰勝後解放通往下一版圖傳送點的裝置。
電腦模式共有五大版圖，27小關和五位BOSS。

遊戲獎勵
首次爆機後系統會送給玩家一套兩星裝備；
各小關卡全武器通關後送出餐飲劵；
使用某一武器攻略全關卡後，可以在廣場商店內購入該武器英雄別注版本(與初期各武器功能完全一樣，只有名稱和外觀上有不同，屬於收藏性質；暫時只有傘槍未開放，因此只有八種武器可供購入。)
注意：集齊書卷/樫魚、全武器全關卡攻略後，均不會獲得額外獎勵。

英雄tips
•版圖/關卡獲得的樫魚足夠升級全武器和購入副武器，請放心使用。
•若新手遇上難纏的關卡或BOSS，可考慮強化武器再進行挑戰。
•電腦模式內的武器與線上連線的武器獨立分開。
•關卡內的書卷和樫魚大多隱藏著，玩家只要細心注意關卡內的邊緣位置，或時刻以調整視點的方式找尋，應不難找出全部隱藏物。
若玩家不想以己之力尋找，可參考巴哈文章作者提供之英雄攻略位置圖
英雄模式 卷軸 鮭魚 位置圖(Splatoon2 hero mode item)
•關卡內難免會碰壁，善用關卡內提供之設施。
•敞若BOSS打不過，留意BOSS的設計和行動模式，冷靜處理對玩家應有幫助。
•探出透明的水煲後，以後可以按X選擇該關卡直接跳過去。
•電腦模式只不過是其中一個熟習操作的地方，新手不一定先接觸才能夠挑戰其他遊玩模式。

希望以上資料能夠幫助新手

最後
ホタル唔係阿婆 你阿媽先係阿婆

又一篇廢up 麻煩一直巴

要講都講咗 唔想再加 太長篇新手唔會想睇

花巴書面語寫得好好

辛苦晒
Hero mode都打咁多野
班人都係唔會睇

27 lv把泡泡槍幾好用
中距離，2下爆風殺一個
追蹤炸彈9掉都可以影響到人走位
大技又方便上前支援
好啱我口味

大技幾好
仲有2個新場，鳴呀

睇完人地啲片真係覺得自己瞄準得bb…對唔住…係受精卵嘅程度…究竟係咪要每日抽一個鍾去試射場練習呢

每日抽一個鐘玩狙雷下NG場

有冇人覺得支喇叭槍勁過頭
基本上到身，點都帶一個走

去靶場慢慢調靈敏度試下邊個最順手

經驗卷同增加技出現機率嘅餐飲可唔可以同時用？

射程短到 快學雷神步

咁毛等經驗卷效果完左洗技再隊餐飲

要練到無射線先為之一個普通狙擊

你肯定拎把銀噴啦下話

唉
斷線斷到人都癲，個router係正間房汁邊都斷
真係唔攬住黎玩都唔得

キンシャケ探し（尋找金魚/間歇泉/水喉/水掣）
開始場上出場若干水掣，目標金魚隱藏在其中一個水掣中，射擊水掣會不停出現小怪。
射擊水掣後，水掣會出現兩種情況，一種是暗淡無光且水量較少和矮，另一種是發出亮光且水量較多和高；而金魚真身隱藏在後者發出亮光的水掣附近。
由於涉及運氣成分，所以有一定難度，但本身關卡只會出現雜魚，因此難度稍微降低。
小技巧：
由於要靠運氣通關，因此金魚盡早出現對勝負有關鍵性影響。玩家應盡早熟習各水掣位置，一開始分散開啟水掣，若目標不出現，應馬上找尋另一水掣，不要糾纏下去。
一開始可以稍等片刻，待同伴開啟水掣並確認水量與光度後，判斷金魚大約位置，找尋合適且與收集箱距離最近之水掣開啟，此舉能夠縮小範圍，避免大量湧出小怪，阻礙收集魚子。
玩家應盡量分散但不要太分開，應以收集箱附近的水掣為目標，方便收集魚子。
若出現金魚後，應對其集火進行攻擊，並留下一人留守魚子和清怪，運送責任由另外三人負責。
金魚受到攻擊後會變小直到擊破，重生後體型回復正常。

順便改埋魚跑關於尋找金魚資料，麻煩數字巴更新
發覺早期魚跑同今個星期魚跑關於呢個特殊關卡有少許唔同，點都好可能係我問題，但經昨日又一次反覆測試後，證實開出後亮度同距離成正比，可能仲會有以前反常問題，但打法如此，遇到都無辦法 運氣關 失敗唯有下一鋪黎過

其他例如意識、技巧、各武器詳細立回等等資料，仲有大把野可以寫，不過懶得寫太多，之後應該唔會再加，其他野等巴打們發掘
上篇寫完事後發覺有幾點實用技巧我無寫落去

多謝 可能以前有寫開文同攻略
本驚新手 技術層面唔敢寫亦都無能力寫 唯有貢獻下濕碎野同技巧層面嘅野

スシコラ？
無左supershot我變左智障
我去習慣下

第一日過後已經可以寫關卡攻略 不過覺得咁鬼易打 而且網上大把資料 懶得寫
因為我知道寫長寫短 新手都係唔會睇

到時我放出黎你再問我啦

Ya

輸到懷疑人生

sorry鑫毳巴，
我都係唔明你口中嘅品牌貨係咩意思
個個裝都有牌子㗎啦？？？

有無人後悔買歐版打fest

小屬三格岀晒同品牌傾向一樣嘅就係
(ブランド品)

係 所有有裝執邊都有個小字寫住個牌名
好似三文魚裝會寫 kumasan商會

我搵日抄下wiki執下d術語

我覺得都冇咩唔好喎
唔注品牌貨係因為唔難自己刷出嚟？
還是main skill同品牌傾向唔夾？

我都想訂你對鞋~~
可以加你FRD CODE 嗎

有無巴打知副技需唔需要係同一件裝先有疊加效果
如果唔需要 我打散佢 每件裝0.3副技 都一樣姐
又易刷d

另外主技應該無疊加？
副技有無必要上主技用？

雨傘好正

無疊加

普通玩家黎講，係咪應該主力刷碎片。同一時間做偷窺狂人，搵單眼仔不停訂高手刷出黎既4技裝，博下訂到同款技。
用最少既碎片整4技裝

最後三十秒個技
係提升左咩？

A-得推塔過唔到架險線
落返B+就係咁贏

正OP武加新場

有關スーパーサザエ/Sea Snail(海螺) + 技能配置傾向

裝備選擇心得/入手方法

by 鑫毳

英雄模式（單人遊玩）指南 by矢作萌花

終於有D海洋色調嘅關
好撚憎三文魚個色調 好似起東江水度打工咁

波波槍都唔錯

屌 認同

我出街玩好似渣住個羅間咁

屌 唔知點解係咁輸。。。
現在lv 7
想問下係唔係努力打regular battle 升lv 儲錢買裝先？

根本用唔到體感 用左成個傻西咁

咁呢層又未必完全關用唔用體感事嘅

仍然卡係最後版圖用碌跳黎跳去個關

三文魚嗰個幾好呀
有氣氛

有無人而家玩緊日版？玩4場斷3場 仲諗住放假有時間可以煲下

呢關好煩

點先會有freashness bouns?

我卡咗2睌

卡左喺c-
次次都同啲連點贏都唔知嘅人玩

星期六日玩左幾十舖都冇斷過

好撚多次自己地無人噴得我噴 個個一味衝

係囉係囉，勁傻閪

我係真心撚 依嫁屌你老母呀！

升lv 儲錢買裝其實非必要
裝唔一定要3星，就算要3星都可以靠app去買 (game入面的商店要lv13先有第一件3星裝畀你買)
最緊要主技同副技配搭，可以睇Q&A 鑫毳巴打講點配，簡單都係百搭的 遊速/主武減耗/回油速度

武器亦都唔係話越高lv解鎖就越勁

唔該哂

有裝你都係一樣會輸，
人地裸打用銀噴都殺到你

玩 Rainmaker 竟然唔油自己座塔先

玩 Rainmaker 竟然唔拎條魚返屋企油地

即係主要係睇下件裝既技係岩唔岩用🤔

你打完可以用廣場、app等方法睇到人用咩技，
你咪睇吓係咪真係裝嘅問題囉

當然好裝係要買嘅，
但regular好多都係hea住玩

有無人知歐版祭典結果係咩?

想今日收工出隻英文版，有無觀塘/旺角 鋪頭好介紹.

本身諗住落去深水埗直銷到買 但無貨

mayo 贏

希望400 樓下買到

拎銀噴打推塔既我屌你老母呀

Mayo win

其實英文除左睇技易啲同知hero mode講乜之外，都無咩好處
前幾日fes，歐版美版match人要搞好耐
當然，如果你唔在意fes咁就真係無所謂既

日版驚唔識睇阿

同人連機打 唔你fes 係咪都打到

都係嗰句，除左件衫既技同hero mode個故仔之外，一係就唔使睇字都明，一係就睇英文都唔會明
而衫技Q&A有晒全部技既資料，hero mode個故仔係廢既
大部份野睇完Q&A係無可能會唔明

得fes分ser

zero95 我屌你老味，你同我AFK?

直接開app port佢啦，你響度講有咩用

轉貼高登

公平咩

見到好多巴打都話斷線/隊友斷線
3打4 真係慘過比狗屌...

所以奉勸各巴打，為人為己，請插lan 線
可以既話

可以咁講，詳情睇Q&A
但如果你只係新手，都係練下基本功先
基本功重要過裝備

之前玩咁耐都無斷過線 係忽然今朝起身玩勁斷
屋企router restart 過 switch restart 過 明明其他device 都無問題但係得switch 係咁斷

三文魚教學果度 我覺得有必要加番laser大絕（貫通炮）打boss 既能力

已知打到：
1.垃圾筒佬（要射駕駛艙）
2.遮佬
3.laser佬
4.炸彈佬（但難瞄，交比槍處理仲好）

所有人一定要知貫通炮打到垃圾筒！！有時西起上黎垃圾筒係好遠出現就一野貫通死佢，唔洗煩

未知打唔打到但應該都得（下邊三個唔重要）
e.g. 打防車 應該可以正面貫穿死佢（未試過）
蛇佬應該可以貫穿佢啲墨打蛇尾（都未試過）
食人魚，唔洗試啦，丟佢老味bomb 算啦

另外挫地招大可以打炸彈佬，但要掂地果刻炸彈仲係佢頭上

見到對面銀槍
見到自己隊友係銀槍

仲有地底魚用炸彈秒

想請教下 上面教學技能嗰啲數字係點嚟？邊度有得睇？
1.安全鞋 1.3/2.0效果幾好
2.游速 1.0/0.3以上就ok 1.6/2.3/3.0好爽
3.爆風輕減 1/0.3效果普通 最好2.0/0.6

同埋唔好注品牌貨嘅原因係咪係怕佢有傾向影響小屬嘅技能唔一樣？

玩開tv想試下手提

仆你個街個手感完全唔同架

今次三文魚啲武器

有無體感mode教學片??
真係唔習慣.....

一齊玩？
起碼識規則先
玩搶魚係咁塗地

塗地唔係問題,幫拎魚既開路好重要,但好似上面個on9塗自己地就真係

搶魚塗自己地係咩玩法

新手喺咪衝到10lv先

仲要當自己識玩

應該係個D搶左條魚會拎返自己屋企既on9

屌我以為假膠黎

想問下我見到d人寫裝既技能效果係:
主技能: 1.0
副技能: 0.3
即係1格主技能~=3格副技能既效果

係咪即係1格大一定勁過2/3格細加埋?
但我見第1頁Q&A寫"3.爆風輕減 1/0.3效果普通 最好2.0/0.6"
即係0.6(2格細)會好過1.0(1格大)??

一格細係0.1
佢地以前咁叫開喎

一直巴下次呢D貼LINK啦

有關スーパーサザエ/Sea Snail(海螺) + 技能配置傾向 by 鑫毳

裝備選擇心得/入手方法 by 鑫毳

英雄模式（單人遊玩）指南 by矢作萌花

絲黎

哦 原來係咁 thanks

有丁既巴打

好核突

一格細係0.3
一格大係1.0
3格細=0.9 ~= 1.0=1格大
唔係exactly係效果等值，係方便人睇
2.0=兩大
0.6=兩細
不過3格細係弱過1格大

應該係因為爆風輕減的目的係令自己免於中爆風後容易死亡
唔係單純擋得越多越有效，而係減傷完之後可以再剛剛好中幾多damage先死
即係類似1.0減傷完可以平均食多1槍，但0.6都係可以平均食多1槍，咁0.6就有效過1.0 (慳d slot去裝其它技)

詳情等鑫毳巴打講，爆風輕減我唔100%肯定

鑫毳巴講的

係喎，我自己搞錯左

當我無打過啦

好似3細屬=一大

咁細係0.3 定0.1

0.1係個叫法姐
睇佢文路
效果上0.3=1

小數點前係大格數目，小數點後係細格數目
咁樣會易理解少少

ys
總之個數字唔係講緊效果

其實1星裝備開多2個洞同3星裝備係咪冇分別,如果牌子相同?

有
要既經驗值少D

我一陣統一修正一下自己d1999
唔熟寫文自己知柒

因為叫法大多 我又無寫
寫完再麻煩一直巴改改

其實我只係第一代好鐘意backup刷裝同睇日文wiki
所以好多裝嘅效果係第二代未修改嘅前提下
效果同用處比較知多少少

我習慣叫就叫1.1做一大一小
叫0.3係因為太多人問小屬一格等於幾多
所以我上面轉左做寫30%
因為你諗下全身12個你點叫好
3.9就易明3.27我就未見過人講
我以後寫小屬0.1做一個啦

爆風係今集新嘅
本身上集佢叫傷害減少
效果3.9都係減兩成左右
可以令大部分槍要食多一野先死
好似スプラシューター1下35 3炮就105 含得
有盾就唔死得

但今集名都改埋做爆風
說明都有寫其實 只到大技同炸彈非直擊有效
例 頭先把槍 35兩槍70
水球爆風邊緣20 中距40 直擊60
如果有輕減就食多兩下20都有機會壓到100以下咁樣

doc度幫你註左

其實想知效果最好係上google搵佢個日文名
後面再加検証兩個字
實有人拍片試

SP果part果晚太夜寫到無精神，你見我up得咁少就知 但都有寫咗有貫通屬性，係想留白交俾巴打們發掘其他用途
見到數字巴好有心成日執

另外 你講果幾點都可以打穿，其實仲有其他用途，留待巴打們發掘

如果3星裝 開哂3格分別係4000 8000 12000 exp
咁如果係1星加洞開哂3格分別又係幾多經

如果屋企個WIFI唔得

可能因為USBC制式同WIFI 2.5 JAM咗線
我WIFI行到5所以無乜點斷

咁其實即係乜都得
我諗緊點寫

2000 6000 10000?

有對0.3 爆風鞋
無正式統計
好似係捱多一下咁

1星開三洞拆技會唔會拆埋d洞

邊關 成關都踩鋼線果關
果關最方便清任 無腦通關 善用英雄mode可以硬食一下技能 會易打好多

其實少少要改

垃圾桶
-飛行背包可直接射入個桶打爆
-laser直接射中間條撚樣

遮佬
-起身先可以laser 所以唔寫都係 直接打唔到
-反起個下jacket要射三炮直擊先死 所以都係唔好寫
-反轉向上時super著地秒

tower
-laser直射頭唔得 一樣要射腳 所以唔洗寫
-著地一下秒

蛇
-laser無限距打尾可以 但非必要我情願你留番招技對應其他突發

鐵板
-其實就算唔打背隻都所有武器都可以射正面打爆
laser都唔例外但打正面既同時入面條友都食埋
即外面架車又食 佢自身又食 damage double
所以感覺你好似得laser打正面都打得爆咁

注文之後發覺唔想要點取消

咁計發 每個BRAND開1星3洞衫 可以量產D好用嘅碎

咁到底最優惠方案 係咪 我1星2洞衫刷好D 定2星3洞刷碎好

利申: 祭典出咗TRIP刷唔到碎 得3個貝殼......

太複雜唔寫到咁詳細

其實有心睇 會發現我前後呼應表示可以用sp打穿邊啲怪 但我又無講到咁白 因為會重複篇章 所以我只係直接寫咗最煩人的塔就算

2星 4000 8000 11000

d垃圾狙可唔可以收收皮唔該幫下忙

去同單眼佬講我想睇件注文裝
台詞翻譯大約比你算
「啊我只搵到依件炸，你唔要就我今日完左就dom鳩左佢」
「我搵到依件似樣既，你睇下要唔要，要既話今日內搵我」
「哈哈你條撚樣係咪搵緊依件呢，我終於搵到啦，記得今日內買」

第二日就會消失

1星1000 xxxx xxxx

既然你有心留白我唔補咁多了

今次個三文魚又係玩到嬲嬲地

哈哈 我淨係想多啲人知， 次次一出兩隻垃圾筒就輸 冇人識貫通佢
另外，唔同用貫通打ufo ?未諗過

今日三文魚d 武器

其實垃圾筒都係2個BOMB 真正難係 我要儲油掟BOMB 可唔可以有人COVER我 我打唔到小怪

想問喺其他模式如搶塔或rainmaker入面嘅排名係點決定？我由頭拎到尾但都話我係第尾

計你最近10場輸贏比率 另外連贏7場定唔知8場你把武器會發白光

可唔可以唔用狙同格林

好傳神

打工嘅地拖真係唔知點用，清中怪同大怪都好吃力

油地開路又唔夠碌好

今日既格林 狙 同掃都係令我想放棄三文魚

唔練又點會勁

死去hero mode練

繼續 regular

都好，乖啦

遮佬有試過cup 係地面時laser 射佢有打擊感，印象中仲射死左佢。。。但一次 唔sure~

inkjet 打過垃圾筒冇反應，可能瞄唔準sosad

格林我都Ok
呢枝狙真係想死

上到a區場場都遇到低能隊友
殺最多 佔最耐都無用
下跌返落b就一定一round 升返上a
做乜鳩

痴線佢畀支狙我去搵水掣，點搵呀

清細怪都冇力啦

練都咪係rank練啦唔該

已經跌左50%

原來支水泵係狙

特別係可以charge keep留保7秒 比其他狙出兩倍
但無咩用

我意思係完咗一舖之後排嘅1234

開新account 去 rank 練

吓！原來個貫通炮可以打垃圾筒
真係唔知喎～～
但貫通炮好難控制
我成日覺得依招廢廢地

射兩野 角度唔岩即放手 再調校

我淨係用黎打蛇、塔、遮、打其他效率都唔太高

單眼佬

即刻諗起曹查理

好有用
垃圾桶有時好遠附近冇隊友就要靠佢救世界
垃圾桶係最難處理最大威脅既boss
btw鐵板正面得laser可以射死
唔好當隊友爆佢菊係正面既你打死

打垃圾桶效率最高
試過你就知

想買個pro controler 玩 而家每日都係用緊joy con +跟機個輔助制玩

pro有批貨有問題
我驚中招 唔買 反正唔差得幾多

試過一次，果陣垃圾桶側左身，我諗住應該穿到，

唔小心啪左enter，點知我射左半招大技佢都未死

咁我又未試過側身射
射中既話2秒左右就殺到

真係美澳紐同區

講真真係唔知點配技好，我見有人main綠油桶，全部技都用sp增加，幻想到佢可以不停開大加防，好似幾屈，但其實係咪可行？

裝備選擇心得/入手方法
by 鑫毳巴打

裝備技能選擇

■如何分辦一件裝備是否合適自己？(主屬方面)

裝備主用途：
-提高自己生存力
-發揮武器效能到最 / 彌補武器弱點
-加快自己死亡後回到戰場速度
-裝飾

[生存力]
一直生存先可以為整隊持續貢獻
總好過你油少少死幾百次
你要知當你油完自己死係會醬爆
你油過既野同無油過分別唔大
只要你生存 敵人知你存在
就可以牽引住敵人
等齊隊友就可以齊齊打開劣勢
你同敵人對射時有無試過無油
或者覺得自己移位唔夠快補唔到刀/ 避唔到粒子彈？
要增加生存力，
第一件事係有能力逃走
要改善依個情況，裝備配答就可以幫到你。

[武器效能]
裝備能力加乘可以最大化武器既長處
步槍：游速可快速走位，人速對射有幫助
機槍：人速可以大大彌補畜力速度時增加油地範圍
狙擊：人速可以從牆邊快速移動突擊
Roller：游速可以神速近身到一擊殺距離
炸彈：副減耗4個大屬份量理論上可實現二連炸彈 (一代可行)
開大技會回滿油可以加上副放六連炸彈都可以

[復帰速度]
死得快番上戰場時間越短越好
カムバック（Comeback）
死亡時重生有３０秒所有能力上升
提升兩個主屬游速左右
配上一兩個游速你會飛天

SuperJump+StealthJump
跳加速+隱跳
留意跳落地個下如果敵人近既照樣會見到你落地點
你會曝路隊友潛伏位置害死佢
所以千萬不要飛交戰中既隊友

重生減時間
注意：要連續死亡同時無殺過人先有效果
Nerf得太嚴重我極度唔推薦人用。

常用技能：

■安全鞋
可以減低敵方墨水對自己傷害
增加係敵墨上游動距離
冷知識 其實我地係可以游過少量敵墨 (手制會微震動)
但潛一定短暫時間後會強制性迫你變人型
游動距離增加 走位更方便
安全鞋仲可減少人型時踩上敵墨既速度懲罰

■游速
走得快好世界，左閃右閃避彈一流。
死左番上戰場都減少唔少時間
裝定一定有佢作用

■人速
對射時可以輕鬆邊射邊移位
因為游水左右閃需求腳下有自己墨色
但行路就唔沒 而且無需要停火
仲有就係行網上
或者Rank搶炮關卡
偷到個炮路都唔油直接行去人地終點

■回油/減主耗
戰場上有一瞬間無子彈有人偷襲你多數仆街
保持住有一定彈藥數 對生存總有幫助
長距槍仲可以一直用彈林槍雨煩9住對面隊

(1/2) 有無問題 依度？

no
3個主屬先加得30到40%左右
再加上水桶油地能力唔算高
佢自身又比人nerf左大技需求點數
唔屈得去邊

有改過

全部蛋黃醬贏晒

嗰個排名由佢啦

Sting ray同Inkjet呢啲大招都係睇人用就勁，自己用就碌柒咁，好灰

■裝備入手方法
-商店
-老任App商店
-廣場上注文(Order)
-三文魚
-Amiibo

每一個裝備都會有個牌子
而牌子會影響小技能出現機率
詳情睇圖：

小翻譯
付きやすい：易出現 比平常出現機率x5 (29.4%)
付きにくい：難出現 比平常出現機率x0.5 (2.94%)
其他沒注明屬性：5.88%
無傾向所有屬性：7.69%

例如：如果想刷多d安全鞋碎片
就盡量買多dパトロイカ裝備升
升完去海膽仔度比兩萬洗

[商店]
每晚12點更新商品
會根據你lv有排列唔同
未夠15lv唔會有3星裝
到20lv時123星會各有三件
今日買到聽日唔一定買到

[老任App商店]
限時裝備 跟遊戲商店貨品名稱相同
只係主屬會變左另一款
Order完可以去搵海膽仔點最低個格拎貨
記住有得買唔代表你合適用
請多注意自己銀包
另外買左特別版時你去商品會寫住你已購入無得買原版
你需要Order其他朋友裝備重新購入

[注文]
見到路人啲衫啱心水就同佢傾計落order得架啦
29%出問號裝
60%出左起1小屬相同 賣1萬至3萬
10%出左起2小屬相同 賣5萬
1%機會完全相同 賣10萬
留意價錢一定會比商店貴
想慳錢慳時間刷裝就盡量注非品牌類裝備
即副屬不是跟傾向相同裝備

[打工(SalmonRun)]
當你有當月份裝備
再打多一件相同裝備時
無小屬性可換4000蚊
有小屬性可換碎片
請簡一件岩心水既留起
扭蛋間中會抽到上一個月份報酬裝配

[Amiibo]
Amiibo各自有3件裝備送
關於領取方法
請留意上面Q&A

(2/2) 求幫對一對有無1999

cut左d九唔答八既字
同埋講關於上一代既野
仲有排過版咁lo
我知我無萌花寫得咁好

呢兩日有時間執執

如果冇打到fes 想儲安全鞋碎片 唯一方法只能靠不斷洗20000？

地底魚用炸彈秒有冇入篇文

ys
記得揀好牌子

純發洩
我hi你娘親班垃圾魚跑路人
武器唔識用死返去hero mode練啦
由215第一場輸左跌到175
掙住用大炮打又唔識幫隊友cover
亂L咁打
真係打到好燥

可以去打工，啱先打工嘅抽蛋出左4粒安全鞋碎

不過機率就肯定低嫁喇，主力洗鞋，唔夠錢咪打工賺錢順便搏下有冇碎

運氣差d打夠1200都冇一粒碎

其實我入去都係為賺錢，有出碎當bouns

有無wow到？reddit見到檔案解包post
可以睇到黎緊會出o既武器數據，副武同大絕

如果注文一件由一星開到3洞既裝，係咪最後會出返一星（一個洞）???

金毛巴打 關於魚跑扭蛋裝備果度 1200以上粉紅色扭蛋會出上個月件衫 啫係每200分 今個月同上個月裝備會梅花間竹咁出

三文魚打工既武器唔太識用
連輸好多盤

呢啲基本野無寫就抵打

今日支給武器對新手比較難用

等match等到部機訓左覺
又累左人3打4

有 不過無人睇姐
我仲驚佢會del網backup定左武器資料

好sad.... 我把碳刷貼紙版本仲垃圾左...

如果無傾向大量需要某一種碎片 除左fes 打工係好適合賺碎
以達人100-200以上為例(個人計分方法比較複雜 唔多講) 我當你wave3一勝一負打兩場 正常攞分應該可以攞到兩件裝備 有碎就賺無就當攞4000蚊 好過用20000蚊方法拆碎 但缺點係長時間打工會好悶

點開日本id?

有冇人可以carry 下上b

同街人打三文魚真係會燥

跟灑水器同jet pack 比支輕身roller跟水彈係咪咁難

試過注fd見兩星但開到3個洞，海膽比件兩個洞既衫我

無朋友

有無巴打三文魚? (達人)
食完飯開波

拿 只供參考
一代 注1星裝備係會出三格

我好掛住依條友

你估個個好似你咁做廢青咩

我都食緊飯

達人姐係英文咩？ professional？

expert 好似係

唉屌 入唔到

兩星衫開洞刷碎, 同一星爭得果1000經
但你可以慳到螺

我就會簡好套自己想刷既碎主屬又岩打rank先落手開洞

最抵其實都係fes，果陣件衫一夠2000經就即刻出去clean

金毛巴果兩篇有d重複位
其實係咪可以合併左佢
d字眼唔得閒執住

圖都加埋 我真係要拜一拜你
我一陣睇下

依段直接cut左佢就ok啦
數據野我諗唔寫咁多好
大約知就ok

支泵真係……

短到有時跳射都唔夠距離打炸彈

分工啦 唔係你距離既野唔好特登去掂
幫人油下路開腳清怪運春效率更加好

made in china

打到1200算 頂佢個肺
爛槍

哇.....咁樣係唔係完全唔受人地影響

3個主屬份量就夠
再多無咩效果

曬命裝唔實用
咁多時間打機

搵夠日日入cafe歎咖啡用MacBook

雖然好多小畫家堅on9 但其實隻game塗地真係重要過殺人 見好多一開波就狗衝上前殺人 地都唔塗下 最on9係唔睇下地圖 剩係係前面做英雄 其實自己果邊已經比人塗晒 玩好多舖都係自己果隊殺好多人但輸

好憎SNIPER打三文魚

唔明，即係1.3就係上限？

你諗下點解人地去到你屋企仲好啦

效果會遞減 影響少既野你放其實能力更實際
睇過實測片 3.0 同3.3分別好少
但2.0同3.0分別都有段距離

睇住先 我睇個段唔見左

又一個新手扮高手
仲要賴隊友 傻閪

睇完之後我段文字要再改
對雷神step無影響

支野點樣開路 charge 又慢 又距

原來唔係我錯覺，我都覺得支野叉得好慢…好似慢過原本支狙

Sorry 講錯野 當我無講過

turf war 你識條春
死返去 rank 啦

我理解係
通常係一開始搶中間有利位置
自己地係死咗先油，
或者係就嚟儲到special嗰時先油，夠安全丫嘛

將金毛巴兩篇合併左先

Turf War唔使殺人啊 殺到佢地出唔到黎油添啊

達人 200% 打三溫

3005-8391-0926

講明先，油掃同泵唔識用

直頭係教學關有教。。。。

點樣打sniper 依家佔地被壓住黎打

其實打rank有乜用？前幾日上到B
今日睇又去返C、

if you can beat them, join them

屌你老母睇Q&A啊

咁岩依家轉左另一個ranke mode, 三個mode 獨立計rank +每次只可以玩一個mode(scheduled)
其中一個rank 升到B-就可以打league(夾多一個dou or 全4個team up)

btw 睇左 Q&A 未？

唔該晒數字巴

睇左，不過miss左

唉,究竟係自己問題定係其他問題，玩三文魚由205%輸到130%成晚只係過到幾次第三關。

但係打街場 成日見人唔用

你油地on99 hea打得個2000蚊
打rank輕輕鬆鬆
A場3000
S場4000到5000
S+場5000到6000

仲有靚裝order
我會定期打

原來可以用毛掃打爆粒雨雲

咁其實推薦咩weapon上rank？我用水槍，同綠油桶，但水槍太食技術，同番水槍1on1成日輸

正常，啲武器實在太閪

用緊波波槍打支援
如果發現連輸幾鋪隊友都做唔到野就轉用水槍打幾場

anyone john?

波波槍姐係邊把？

贏你個馬鼻

你睇清楚啲咩事先

總有人hea 過教學關，sad

如果追我我會引去收集點先丟

oh 我指個把波波槍係 ラピッドブラスター

成日唔夠油呀

注邊件好呢

單人？

入到去即刻斷三個 喊三聲

今日好易打 仲未輸過

agger 唔使一粒鐘又夠1200收工

屌你今日呢四件架生打空投箱都想死

連支狙都特別短 好彩今日一關都無打過

開d 1 2星裝洞黎刷碎仲有效率
贏幾場就滿技

支雙槍要舉到直線向上先打得爆sosad

有神快拜

新手 請問點樣跳遠啲過到

ZL + B

你等佢差唔多落地個下先射
唔好咁委屈自己啦

我都keep到230冇跌
晏就打200up場真係高質d

On9

場場都係空投箱 點撚樣打呀

未入場得自己都開

黑心僱主迫害毒撚，forever alone

有無巴打一齊打三文 205 %

2971 5476 4016

係入左場之後三個隊友斷晒

屌你老母用水桶班撚樣好撚黑人憎

助跑會遠啲

屌你老未一開波出必殺技油地你係咪覺得自己好有型呀

入咗場先斷三個隊友 左上角正常唔係咁樣顯示

夜晚場雜人多 係難打啲

全魚大暴走13秒全滅

點鮮千六又有扭蛋

佢會先比你享受左19粒魚子先

全注

無咁多位

有無group 約戰

拉打

勁撚到...

我望住佢地入晒去 有晒樣個陣
之後另外個三個好似哈利波舟去斜角巷咁變左團煙就消失左

支喇叭槍配隱形衫真係所向披糜…一黎就連贏5場

三文魚打到想喊

睇黎今日啲人返工壓力大 連續幾場點叫都唔出聲 各打各 死咗都無反應 唔郁唔叫
好耐都未試過輸得咁爽 五分鐘打幾場

唔扔垃圾桶，死都唔扔，一扔三個都唔中，一開波就開必殺技油地

我收工想relax呀

最爽試過3條友玩大炮 無人運魚撚
之後我狂叫this way 先幫下手

我覺得好多新手都唔識靜觀其變
一尾衝衝衝，其實呢隻Game後手發動攻擊優勢多好多

下次打三魚文都係上連登招戰算 對住街場d人打真係燥到仆街 215 wave1輸左跌左落175 武器唔識用咪黎雷人返hero mode練熟佢啦 真係hi佢全家

點解可以咁on9,唔係重機就sniper

打普通打到厭，又打返三文

有冇人打

Thanks bro

我都見到一個……心諗做乜鳩

Today salmon cls

🤔

John

乜今晚魚跑成日都得3個人打

咁你想john你都要add我先嫁

200跌到150………

仲有冇其他人john

-2

Same

巴打你想打住等定齊人先開

打下先 輸多兩次quit salmon

達人 200% 打三溫

3005-8391-0926

-2

想要靚武器同人對戰
玩單人模式係咪必經階段？

sorry巴打，拖累左你

喊出黎 3p大冒

我sorry

無話靚唔靚，係你識唔識用

招大開得好靚

但都係輸左

今期d武器真太難 岩岩負碌開到大

巴打係咪唔打喇

以為你仲係到開左場得路人 秒輸左

系統自動幫我加路人入黎…跟住我以為你輸兩場就唔玩，所以退左

輸到150%終於贏到一次

好撚頹
打rainmaker B- d 隊友都係唔識行條快既路

依隻game真係好易搞到個人灰曬
成日俾d垃圾隊友我做乜呀！

成班傻鳩唔識路先易贏
搶到舊野十秒內ko

見到隊友3個飛出到 比人地連續殺3個

三連殺

一直巴下次呢D貼LINK啦

裝備選擇心得及其入手方法與海螺相關 by 鑫毳

英雄模式（單人遊玩）指南 by矢作萌花

盡量保持原意咁執下D字
金毛巴睇睇有冇咩問題

我岩岩殺左對面3個 點知自己友全部油屋企
之後俾人壓到得返20%
唉屌 廢就去hero mode 練下啦

終於買咗張smt 咭 可以喺office 打online

我都等緊轉台
仲有個幾月完約

臨尾廿秒喺中場殺左4，5次人無死
諗住啲隊友幫梗手油中場
一完睇地圖 仆街縮晒喺後場輸左

我連續幾場都係咁 唉

不要緊說

不要再說

你隨便改我原意都得啦
我都係9 up姐

有次好似啪左偉哥咁做戰神，衝到上人地屋企撳住佢地黎砌，砌足成分鐘

死果陣一開地圖，我屌，三個隊友喺屋企玩填色遊戲，完全無理到中場

終於打爆hero mode,用狙個幾關真係打到燥

想問下打三文魚垃圾桶
用飛起射炮果招係咪應該射佢兩邊個垃圾桶定中間隻魚？
應該等佢關埋定打開射飛彈果陣先射佢？
次次等佢打開果陣對準射佢都唔死

屌 skip salmon呀
戇鳩 次次都第一round輸

有冇咁難打呀

無玩教學咩

炸蛋

打在成晚三文魚個分數升完又跌返原點

玩左成個星期都係唔熟練motion control
正面鬥槍時左右行，跳呢d都ok
但一到準心範圍變化好大既情況e.g. 突然轉身，突然向上射 就搞唔掂
同埋左右axis最後都係習慣要靠joystick黎fix返 (用Y成日轉完之後上下axis唔靚）
有無高手分享下控制心得 點樣拎手掣比較好？

射兩邊 打開果陣

因為之前追post話laser 同jet果個sp都可以殺垃圾桶

飛人要等佢開箱射飛彈箱
激光先射中間

教學冇教你用大技打（或者日文有講）

深夜果然係打工最佳時間 有升無跌

下午都係唔洗1粒鐘230%打夠1200

廢青時間

抽到一set 算唔算好

唔錯 可以留

唉 打rank我已經C- 打10輸9場 想掉手制

葡萄 點解我無咁好運

我用 jc 打，練緊狙
試下拆開用

thx

有cap圖唔用？

試下order我 但我唔識整

好撚煩嘛 將就下啦大佬

打三文魚真係好多弱智唔識用LASER同MACHINE GUN

其實依度有無人用緊capture card玩？

我有 gc550

我用緊S737C

好唔好用？我都考慮緊買隻返黎
依家Switch HDMI，電腦就DVI，駁同一個芒

畫面唔係啲咩問題，撳個掣就可以喺電腦同Switch之間轉

但聲果度我就要蚊左電腦耳機插返落個芒度，幾麻煩下

Capture card應該做到聲音都output落pc？

wiiu個陣玩1080 60fps會閃mon
720 60就好順

食hdmi 直接當聲畫input

係做到，但用官方 program 有 delay
我又懶得理，本身過左 amp 先去電腦所以理到，轉去第二個 HDMI channel 玩，
基本上我只係拎嚟錄影

SOUND CARD咪有個INPUT位
你插落去咪可以電腦出埋聲

本身hdmi都包聲 唔需要走去分拆個3.5出黎既
佢當你咪咁 一個攝影機+錄音裝置

啊sor 我睇錯左
我個張係插落老母版個種黎
唔同你錄影個隻

深夜三文魚都勁多豬隊友

三文魚枝大砲射唔射得死垃圾桶？

我放棄左 下轉先玩

打rank 見到隊友枝水槍發哂光以為好勁
點知完場得4 殺仲要輸埋

咩係發晒光？

連勝次數高會發光

主技無疊加？

唔係太明

唔係兩三個主技都可以加上去既咩，只係效果無咁？明顯

依家點申請日本id?

買個switcher
電腦都用hdmi output

主技呢個字有含混
只限主技出現既主技係冇疊加
能夠出配係副技既技出現左係主技就可以疊加

其實依家老任app商店啲三星裝純粹係貪平用住先同埋俾懶人玩家用 冇其他價值？

唔係
而且唔平

搶區上到a但另外兩個仲係c c+

唔係話冇咁容易出同小屬？又唔平咁注呢啲裝嘅好處喺邊？

老任APP D 3星多數都萬萬聲 其實好貴

裝備選擇心得及其入手方法與海螺相關 by 鑫毳

得
都係要打箱

貫通果技打中間

我掉轉
搶區琴晚先上b-但魚頭推塔a a+

no
我估佢講緊大量發生先有果枝大炮

我area 好似A，其他A-
推塔成日落追B+

有冇人玩hero mode會頭暈

我會，尤其係用狙槍

降rank係重置成條bar定由滿開始扣

明知自己網路唔穩/走場

重要害人既 死全家

第一次落地獄打rank 好好彩上b-

[商店]
每晚12點更新商品
會根據你的等級而有所不同
15lv前不會有3星裝
以我個人經驗，13lv就有第一件3星裝買到

[老任App商店]
限時裝備 跟遊戲商店貨品名稱相同
但主屬會變左另一款
Order完可以去找海膽仔，最後一個選項取貨
如下注後想反悔
任其擱置至晚上12時後即可
補充，app order左一件，但有一件新款衫想要，可以直接order新的，舊order會被新order代替

扣保險線

降就成條 bar 再升過

上到b你會法國分別唔大

試過3打4贏

咁麻煩睇黎唔可以hea打

貼返上嚟

CCTVBBQ
2017年8月6日 12:16:15

我c- 2條痕-6比人carry上去 嚇死我
但c-打極都係搶魚炮 未打過佔地同推塔

b- 無得 hea ，除非你好撚勁
b- 都有好多豬

點注文廣場啲人既裝
佢冇show zl
Online左

b同c冇乜分別

2粒鐘更新一次

有d裝唔注得

hea住hea住上晒 A
老老實實 a/b 分別暫時都唔覺大
C就好明顯勁多人唔識玩
無時間玩多過升唔到

仲以為我勁左
原來a都唔大分別

想問下rank 雙排係要兩個都B-以上定其中一人有B-就得?

A有班準S人仕係好勁

暫時 A+/A/A 都未見到有人特別勁
反而輸個幾鋪都係因為自己失誤做錯決定

見過幾個，雙槍閃嘅位捉唔到佢路
佢係閃埋身，之前未見過
係我反應唔夠快同無經驗

我C+ ,一條裂痕升B-,以上講既係適用於所有階級？

其實跟本就唔關事
識人無痕無跳級 亦都識人有痕但跳級

我搶魚跳級都幾肯定有最少一條裂痕

印象中係最後3至4場連勝， 唔知關唔關最大連勝數事
(無視銀噴打rank先 當時心血來潮打）

銀噴撚

原來係用垃圾銀噴打rank既朋友

依家做左廚桶撚

沉日入坑 想問第一頁講既揀陣營係咪完左 搵唔到塊板

係， 個活動應該會一月一次（第一集係）

點解銀噴係垃圾？

點解唔係
你用銀噴升到上S+99證明俾我睇

油地先有用
對射比人撚狗咁撚

玩咗一日先10lv 未打rank

咁滾碌油掃嗰啲咪一樣廢武功？

剛剛search過下，應該同裂痕無必然關係
D人都係估如果係身處低team power rating而打敗高rating的對手幾次，同時又升級就會跳級
有人話試過C- to A，甚至 B+ to S 都有

所以唔多唔少做成而家B 同 A的分級唔太準確，入到隊好team就一野推你上高rank
而C級就仍然係龍蛇混雜

重roller技術好可以做好好既support+騷擾 好似係

油掃高Rank的確好劣勢
碌碌始終都仲有跳潑(直潑)做補底，而且距離都唔算短

碌碌同油掃好容易打得死銀噴

見到有場油地...有人用銀噴殺11 全場最高分

BTW 銀噴頄噴都噴哂D地
同佢同隊嘅就算正常發揮 可以噴到色嘅地都好撚少 D分比佢拎撚哂

聽人講重Roller今集nerf左好多 都唔多見有人用
加上多左雙槍呢把武 埋身快+易好多 重滾動作慢可能未起手就俾高手啪啪啪
我諗Carbon Roller會好啲?

我玩碌碌成日強搶中原 見好就收 因為自己碌出嚟嘅路撤退又放便大技又開得快 個射程又夠殺人 成日用自己油地快製造埋伏優勢 俾人追走佬又得u turn 反殺又得
唔知呢個優勢打rank 仲可唔可以用到

對面4銀噴
如果自己隊友識打就變屠場
但豬隊友就慘

Turf War就...算啦
Turf War啲新手新到你唔信
拎支Rapid Blaster都可以殺20 拎1000p以上

對面銀噴多自己隊友豬少少都好易俾人清場壓住打

呢張圖d 牌子對應小技能準唔準確？

!

必睇
好似係

唔得， rank 好多時正面駁火， roller 前又短，跳射又慢， 除非完全行鬼鼠路線

死全家

有咩問題？

墨汁拳近距離都幾惡，落地果下有半秒無敵打唔入
想用黏彈or三角炸彈捉佢落地果下個timing要好靚
佢一落黎就進可攻退可守，dum炸彈走人又有
即刻衝前貼面顏射自己又有

高手碌走位要好靚，
正面就閃，兜個圈回頭殺
但你估對手睇唔睇得穿？

頂，無人理

距離夠一下秒
只要走位好就得

問下姐，驚會有出入

有睇Q&A？

遇到有強迫症既人真係好恐怖，條友成場係自己範圍要油到密晒先肯離開

唔見左隻game
又要買過

買數碼版

喊出黎

咁會唔見部機

借左隻game比人？點會唔見

點解無人理，明明咁正
日本人測試技能數據
例如防爆風技能幾多大幾多細可以頂到幾多傷之類

求翻譯

無中文我地唔睇嫁

我要睇英文

買數碼版係咪唔比人賣game
拎左2隻game 出街 應該跌左

真心唔係好睇得明

個表左邊果兩行應該一個係主技一個係副技

呢個大概估到
但我睇唔明「スリップダメージの上限」個表
唔知講緊咩 (已經translate to English)

メイン係main, 即係指大粒技
サブ係sub, 即係指細粒技

以
爆風ダメージ軽減
個part為例
佢右邊係指頂到幾多傷
乜都無嘅話，頂唔到100傷，即係會死
有一粒細嘅防爆風就頂到100傷(即係可以中4下最遠邊緣嘅水球4下唔死(25傷一下)，或者ink jet近距離爆風2下唔死(50傷一下，係爆風唔係直擊)
而1粒細同2粒細都係頂到100頂唔到110傷，所以淨係用2粒細嘅效果就唔好了

3細/1大/1大1細嘅效果都係頂到110傷
1大2細就頂到120，即係2下水球直擊可以唔死
之類

唔知有無巴打Main ラピッドブラスター (Rapid Blaster)
唔知咁配好無，諗緊唔要游速變人型移速會唔會好啲

你企係敵方墨水上會係一段時間內慢慢扣一定嘅血量(好似35?)
而安全鞋有個效果就係會扣少啲
例如綠水桶一下嘅傷害係62
如果你企係敵方墨水入面耐左到左墨水傷害嘅上限嘅話，綠水桶打一下你就會死
而如果你有2大1細嘅安全鞋，企係敵方墨水上面你就可以頂到63傷，即刻綠水桶打你一下啱啱死唔去

利申日文淨係學過少少，可能錯的

請問有冇人知隱形墨魚呢招主技係減幾多游速？

新手一問
前期係咪都係買岩洗既牌子黎升lv去分做碎片儲碎片？

同splatfest一個月一次？

第一集係 呢集無人知

請問今晚三文瘟幾點開始?
帶了部機出街今晚等開飯打

無固定玩法 你鍾意點玩就點玩

今晚無三文魚

柒了

早兩日有巴打post過
唔知有冇參考價值

咦 咁同我咁配差唔多
不過我用左回大技快啲

琴日三文瘟枝sniper難用到

其實game入面有得睇

個個打到燥

打左600分算尻數....

一打空降魚盒就屌出聲
snipe你老母 咁撚短既

連續幾場派到sniper屌出聲

幾乎見到用狙既三文瘟都直接唔玩

可唔可以唔好再拎銀噴打Rank呀

最好笑d豬隊友射極射唔到佢落黎
我要毛筆直接跳打落黎

lan adapter買邊種好 咩價位
雖然wifi冇乜斷但唔想有機會害人
利伸 電腦盲

好似3個小加速就中和到

綠聯3.0 Lan/USB Converter啦
淘寶$100連運費有找

求其買用到就得
街舖巿d幾十蚊

其實我想問下呢 如果玩RANKING 一開始出場時左下角有個分,果個係咪即係自己隊平均實力個分

尋晚支雙槍都唔好得去邊

thx各位
因為上網見到有話隨便係街買既派唔到ip

你有用?用到?

灣仔 188 買
有個貼字寫住wiiu專用
用左兩年幾
好似買左90

係啊 我講緊個砲台
係我問得唔好

我喺黃金買左冇記錯係一舊水多d寫住switch專用,唔敢貪平,廢事買完用唔到仲蝕

睇完隔離POST
真係仲有人會信黃金D黑店講既野

一直巴個邊定舊燈

老任App點左Order之後無時間期制
可以買到前幾日既裝
總之你落單個日未過時間就得

想取消注文
要先同海膽仔講野望過件裝一次先會係12點消失
又或者係未過12點前（即海膽未提供到貨比你時段）求其搵個人注文
選擇：注文リスト→取り消す

好彩都射中幾次

32gb 咭？

岩岩升到10LV打RANK 用咩槍好 定繼續升下LV 先

漏左個前題

游水移動速度

雷神槍測試。
由試射場間隔50距離線做準則，先助跑50後計算移動250距離需要的Frame數。

主 副 速度 移動時間 (跑2次平均)
0 0 2.02 124F
0 1 2.07 121F
0 2 2.10 119F
1 0 2.15 116.5F
2 0 2.24 111.5F
3 0 2.32 108F

速度為每Frame試射場移動50距離

雖然在沒裝上游速情況下對比上一代速度高10％，但當裝上後靜止狀況加速時速度上升量為前作的80％，受輕微Nerf。

※2017.08.06追記：用中型Roller再計算時沒裝備的速度跟前作一樣為1.92。看上去應該是雷神槍自帶10％速度補加。

跟前作的計算式對比，越多重複屬的情況下速度的遞減看似更嚴重。

睇唔明既罰你去用銀噴打Rank20場

佢篇野ｄ日文好簡單姐 快ｄ去學啦
依段野應該N3都睇得明

貼番頭先36頁討論緊個網先。

想問下巴打意見 呢幾招技都幾好 係咪應該用住先唔好拆黎儲碎

懶，鳩譯

人型速

移動明同上集一樣
射擊時人速效果比上集減左50％
大Nerf

ーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー

敵墨傷減
即安全鞋
測試後作者覺得最有效果實感係依隻
即使0.2都Feel到個感覺唔似其他屬
有多人就隊晒入去最好
３主屬份直頭好似唔受影響咁
所以佢覺得玩槍既放３個都唔錯

雷神潛行食傷
無變，Nerf左 （我個篇教學要修改依部份）

踩墨食傷
極度少既效果
但兩個主屬可 食左水球爆風可頂多一炮水桶

出街 寫住咁多先

我有強迫症
只有以下情況我會Keep

點解我會睇得明

所以依加我套野係咁

增加敵墨上游動距離
(註: 其實我們是可以游過少量敵墨 (手制會微震) 但潛一定短暫時間後會強制令你變回人型)
游動距離增加 走位更方便

呢段?

Yes 麻煩刪左佢
今集無左效果

琴日魚跑枝sniper 未出呢枝野果陣
有連登仔話好似好好玩
心諗 咁撚垃圾都話好玩

冇理解錯係得行路速度明顯有效果
其他果D NERF到好勁